На наклонной плоскости находится небольшая шайба массы $m$. К шайбе прикреплён один конец лёгкой пружины
жёсткости $k$ и длины $L$ (в недеформированном состоянии). Другой конец пружины закреплён в некоторой
точке $O$. Угол наклона плоскости и коэффициент трения $\mu$ шайбы о плоскость связаны соотношением: $\tg
\alpha = \mu$. Определите области, в которых шайба находится в состоянии равновесия, их границы и
изобразите их качественно на плоскости $xy$ в двух случаях:
\begin{enumtask}
    \item Пружина подчиняется закону Гука как при растяжении, так и при сжатии.
    \item Пружина подчиняется закону Гука только при растяжении (например, пружина заменена лёгкой
        резинкой).
        \end{enumtask}
\tags{10, россия, дианмика}